人生的意義

經過遊歷回來，香港、星加玻、南韓、 日本等是世界的強者，但人們的臉上，都是愁眉苦臉、心事重重的樣子。即使歐洲不少地方相對不發達，但也是看得到笑容。

看到香港人一邊工作一邊黑面發愁，沒有方法逃出籠子看看世界的無限可能，加上香港這個漂亮地方正人被毀滅而正步向死亡，我就不禁感觸落淚。

最近兩年工餘時間以哲學學習及研究人生的意義，以個體來說，人生就只有短暫與寶貴的一次機會，應該要最大化自身歡樂幸福。全世界每一個人得到開心快樂的方式，以及做什麼才有意義，那些方法和行為都不一樣，正如我吃榴槤很幸福，有人嗅到已想死。有人遇到問題跪求真神阿拉，有人不斷嘗試找出解決方法才得到安全感。有人從殺人得到喜悅，也有人從幫助人才得到確實的存在感。

弱肉強食，像東亞地區，社會意識造成強而不快，南歐地區的混弱而滿樂。旅途中，聽到在非洲行醫的荷蘭醫生說經歷，其實最快樂的大贏家，是環境最差的非洲。

人生的意義看似神聖，其實在阿富汗的一隻狗死了，對你並無意義，但對那個主人，傷心欲絕。
自己在做有意義的東西，其實都只是自己想像出來的。每個人能力有別，受過到教育和經歷也不一樣，但從中人腦會合成出什麼才是有意義的行為，做什麼行為、得到什麼結果才會得到快樂。

所謂的生命成功，是亞洲式的勝者為上，歐式的自由自我，還是非洲式的無知自我感覺良好？我自己也難以回答。

你呢？簡簡單單的收工打遊戲睡覺，虐待他人為樂，還是想辦法創造最美好的世界。
智慧及知識決定人生意義的層次。層次越高，越難成功，也可能越不快樂。
如果你看到和理解到一些其他人看不到的東西，希望你多學習並去完成它。
不能完成，也希望多認識自己的能力，做自己可以做到的事。

係歐洲讀緊書
我覺得亞洲真係好壓抑
唔知係亞洲人GENE令到個社會變成咁, 定社會壓到亞洲人係咁?

因為我見到就算歐洲本土/美國本土出世既亞洲人
我都睇唔到佢地會接受當地文化然後會"好放", 好似鬼佬咁
都係靜同收收埋埋

美國咁多華裔但都好少見 好有個性既華裔明星/政治家/商家/..etc

有開放既亞洲人啊

其實亞洲依家都係得台灣叫似樣少少 , 算係亞洲版既意大利 d人開心d

但當然基於儒家既人倫關係思維 , 同西方都係差咁d

壓抑同治安都成正比 亞洲真係治安好d 因為d人細膽 但當然有好多取捨

樓主有冇去台灣同歐美

淨係去左歐洲 (襯住仲有全歐免簽證)

Lm

最快樂好似係不丹

歐洲人隨性好多,其實法國意大利扒手不比中國少,當不滿時,表達手法多數激情激進,但反而活得自在,工作環境亦較人性化
但反觀亞洲,教育都係填鴨為主,人人同一套生活或人生模式,某程度係一種去個性化,人人都以一副假面孔過世,所以某程度係充滿抑壓。不過鄉下地區一定比城市人快樂
犯罪率高既地區都唔會快樂,犯罪率多連帶貧窮問題,但貧窮亦都可以快樂,因為知足常樂

多謝你點通咗我

留得青山在

。

人生嘅意義 香港獨立